高等法院保釋覆核文字直播

【不斷更新】47人因參與民主派初選而被控串謀顛覆國家政權案，總裁判官蘇惠德上周批准其中15人保釋，律政司迅即追殺其中11人，要求覆核保釋決定，令11人須繼續還柙。高等法院法官杜麗冰今早處理律政司對黃碧雲及伍健偉的覆核申請，她表明將會即日裁決。

黃碧雲繼續由資深大律師夏博義代表。黃碧雲穿著青色外套從囚室步出後，向旁聽人士揮手，看來精神不錯，黃的丈夫佘雲楚及另一女親友揮手回應，余雲楚開庭前向太太豎起手指公。黃在開庭前亦隔玻璃與律師團隊商討文件及傾談。

律政司一方亦繼續由副刑事檢控專員楊美琪代表出庭。

-----------------------------------------------------------------------------------------

高等法院指定法官杜麗冰今（11 日）先處理民主黨黃碧雲及元朗區議員伍健偉的覆核聆訊，預計每宗申請歷時 1 小時。

09:32 聆訊於早上約 9 時半開始，高等法院指定法官杜麗冰，先處理律政司針對黃碧雲的保釋覆核。

法官甫開庭表示，收到傳媒的聯署信，再次要求剔除《刑事訴訟程序條例》9P條、有關保釋內容的報道限制。法官指明白「公開公義」（open justice)是重要原則，明白傳媒有責任向公眾報道事件，今次聆訊亦因而容許公眾及傳媒旁聽。但法官強調她本人有責任確保未來的法律程序公正進行，亦要保護控辯雙方的利益，因此認為今次的保釋聆訊，不適宜剔除報道限制。

至於黃碧雲、伍健偉以外其餘 9 人的覆核聆訊，將分別於星期六及下周一進行。法官早前已表明，會就每名被告的覆核聆訊，逐一作出裁決，不會聽取全部陳詞後才做決定。

唔知以為審殺人犯，咁多架車

推

辛苦手足! 想知控方有咩新證據

辛苦手足，p 牌一推

獲律政司撤回覆核保釋的灣仔區議會主席楊雪盈、呂智恆有到場旁聽，民主黨前立法會議員鄺俊宇亦有到場，他們未有發言。

工黨前立法會議員張超雄亦到庭旁聽，他於早上八時多到場，指自己與黃碧雲丈夫佘雲楚相約旁聽，心情複雜。他表示「正常嚟講」黃碧雲的保釋機會是高的，惟承認國安法標準「好難觸摸、十五十六」，並表示「佢出到嚟就謝天識地，畀個擁抱佢」，張指未來路更難行，望她能在這一刻有喘息的機會。

對於人大將修訂香港選舉制度，張超雄表示，民主倒退令民生工作亦變得舉步維艱，「就算有民主制度，都難防一少撮人壟斷財富、權力，何況嗰制度唔民主，更加壟斷」，憂心基層在未來的聲音更加不被尊重。對於早前街工退出民陣，張表示無奈。他指現時國安法的「重槌」一併打壓、甚至瓦解民生組織，連基層工作的倡議都有機會被視作威脅政權。

律政司覆核黃碧雲的保釋，今早於高等法院聆訊，《國安法》指定法官杜麗冰聽取雙方陳詞後，批准黃碧雲保釋。

push

老實講 big cloud 都唔得 其他可以收皮

推呀

留名等睇Doj 無視9h上訴

之後到伍健偉
呢個真係難估啲
希望都得

估只有部份得。

泛民如果逼暈都保唔到，成班唔使諗

書面理由將擇日頒布

到K先生

阿K 有冇墨落

有無手足知doj仲有無得打上去

黃碧雲獲准以總裁判官蘇惠德批出的保釋條件保釋，包括：

1. 任何人不得直接或間接以任何方式（包括傳統實體/電子媒體/任何公眾平台），作出、發放或轉載任何可能有合理理由被視為任何根據其性質可構成違反國安法、或香港法例中維護國家安全的罪行的言論。

2. 任何人不得直接或間接以任何方式（包括傳統實體/電子媒體/任何公眾平台），作出任何可能有合理理由被視為任何根據其性質可構成違反國安法或香港法例中維護國家安全的罪行的行為。

3. 不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉（投票除外），不論政府或非政府舉辦的任何選舉。

4. 不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何各級議會成員或其他服務於以上人員的人士。

5. 所有人不准離港，須交出旅遊證件及BNO，每晚12時至翌晨7時宵禁。

其他保釋條件包括不可離港、居於報稱地址及每周報到四天。

9H.律政司司長就區域法院法官或裁判官准予保釋的決定而作出的覆核申請

(9)不得就法官對根據本條提出的申請所作的決定提出上訴。

雲姨保到出黎
其它10個都有機
保得一個得一個

大大力推！！！

陳茂波明日在華爾街日報發言標題預測：
「國安法下保釋證明基本法腐乳香港法治自由及人權 香港應該繼續留在傳統基金會指數中」
"Bail Under NSL Shows that Rule of Law, Freedom and Human Rights Protected by the Basic Law Has Not Changed, Hong Kong Still Deserves to Be in Freedom Index"
如果佢覺得今日編文仲唔夠瘀皮嘅話
我呢到標題標題送俾mon po狗 唔使多謝我

呀K

伍健偉已經從囚室步出，向旁聽席眾人揮手。多名天水連線的成員，包括區議員林進在庭內一見伍就展露歡顔，大力揮手回應。

美中的阿拉斯加會面發揮作用，中共的人質外交按軌跡運行，究竟ChinaJoe會唔會配合，跳一場探戈

林進

其他人呢
幾時再上庭

Dojoke係咪無上訴到終院？

集氣

yes

13/3
0930 鄭達鴻
1030 譚文豪
1130 郭嘉麒
1400 彭卓棋
1500 柯耀林

15/3
0930 張可森
1030 何啟明
1130 施德來
1400 李予信

黃碧雲向丈夫舉起 V 字手勢，丈夫也有點頭示意，丈夫佘雲楚離開法庭時與親友相擁。

其他果30個有無得上訴？

有
要再同蘇惠德覆核決定先
佢唔批
就可以再向高等法院上訴

22名被告明將覆核保釋申請
分別是早上9時30分、10時45分，以及中午12時正開始，每個時段審理7至8名被告，同樣由國安法指定法官、總裁判官蘇惠德主理。各被告出庭時間如下：
9:30am
區諾軒 吳政亨 袁嘉蔚 梁晃維 岑子杰 毛孟靜 譚得志
10:45am
馮達浚 黃之鋒 胡志偉 朱凱廸 黃子悅 尹兆堅 吳敏兒 鄒家成
12:00pm
何桂藍 楊岳橋 林卓廷 梁國雄 岑敖暉 王百羽 余慧明

上訴聽日西九覆核

好碧雲style

我又諗起佢係立會再進化個張gif

伍健偉一見天水連線成員，隨即送出一個飛吻，有成員雙手放頭作心形回應。伍又與成員隔着玻璃幕討論還押期間「送衫」的做法，其間笑謂：「我實走唔到㗎。」成員回應：「我唔畀你講呀。」

伍一定唔比保釋
我話既

Pin this

你去做法官好過係到做鍵戰啦師兄

第一位 贏左初選 既睇下比唔比保

徐子見 慢必 冇申請
同埋有冇汁 court diary搵唔到

Case No.
WKCC813/2021

其實而家個做法係

由零重新考慮搏今次得
定挑骨頭話之前so9惗漏野做錯所以要還押

快啦
記得要鞭我屍
我都想比人鞭

挑骨頭

又係蘇狗主理

唔係又係

係覆核都係由返同一法官處理

自己覆核自己嘅裁決
個制度真係唔知想點

阿K 講咁耐既

k

有無文字直播係度

伍健偉今由資深大律師彭耀鴻代表，聆訊開始

頭先休庭消毒

lm

都幾搞笑 個狗官會唔會話自己錯

之前試過
但多數係因為律政屍要求個官覆核刑期
跟住有啲官真係話係喎開頭判得太輕

驚搶(政治犯)卦, D 皇軍豆付造架嘛....
好似係...

到郭家麒？

今日得黃碧雲及伍健偉

蘇惠德又會批

徐子見 點解會唔申請
又輸 又無簽墨落 又有糖尿

多數都拒絕
之後上上訴庭就會加刑

今個月月尾有單加左刑都會再拎去上訴庭加

加唔夠

何妖

係要佢坐監先安樂

Lm

之前已經感化>服務令
仲要再加

Push

拒絕保釋！！

初選47人案中，律政司就伍健偉的保釋覆核成功，伍健偉遭《國安法》指定法官杜麗冰拒絕保釋，須繼續還柙。

High Court has sided with prosecutors, and revoked bail granted to Yuen Long district councillor Ng Kin-wai

The High Court has *rejected* bail to the second defendant today, district councilor Ng Kin-wai, after judge Toh ruled that she is not satisfied Ng will not continue to endanger national security while out on bail

在得悉法官的決定後，伍臨離開時叫：「各位，撐住呀，我哋十年後再見！」

大棍大棍打落蘇德惠塊臉度

呀k

伍都要還押

好心佢一日搞掂啲申請啦，係要分3日屌

屌你老母狗官

因為佢地眼中, 政治犯比殺人犯, 殺傷力更高.

初選贏左既唔比保吧

K

撐住!!!!!

屌佢伍偉健呀

我都覺

其實我都覺得阿K一開始居然比保咁神奇

伍叫口號「願粹我命」，庭內有人和應「捍衛我城」；伍再叫「全民自救」，庭內有人和應「打破宿命」。庭內保安多次阻止市民叫口號。

咁黃逼暈有機會出黎了

撐住呀！

出咗嚟啦

好明顯伍仔個原因係本土派，同埋初選夠多票勝出
big雲又落選又溫和派

好撚搞笑 分明係政治判斷
係都堅持用法律包裝
唔知法官知唔知醜

係，抗爭派記者會有出席既人都唔駛諗保釋

所以張可森都危。仲要係墨落發起人

伍有無得再上訴覆核？

譚文豪，何啟明呢d低空飛過應該得既

張可森實唔得

法律一向都係包裝
世界本來就係誰大誰惡誰正確

如果唔係咁既話解釋唔到同樣無簽墨落既岑子杰毛e無得保而碧雲有

張可森 立場姐 諗都唔洗諗

但有八日覆核權利？

我估森仔保唔到
機師難講，次席當選，政治能量高，但退哂黨鏟哂fb又無區議員做，又仔細女細
其他都應該保到（何明，醫生，鄭達鴻都係最後一席當選，政治能量唔太高，施德來，柯耀林，李予信，彭卓棋都係落選）

立場蘇官都唔比保，高院仲點有機，
譚凱邦呢d低票落選又唔知點解無得保，又唔試下申保係搞乜

高院應該final decision了

伍健偉 手足

47人因參與民主派初選而被控串謀顛覆國家政權案，總裁判官蘇惠德上周經過馬拉松式四日四夜的開庭，拒絕其中31人的保釋申請，其中21人今行使每8天申請保釋覆核的權利，法庭將分三個時段處理21人的申請，每個時段審理6至8名被告，同樣由國安法指定法官、總裁判官蘇惠德主理。

第一組包括區諾軒、吳政亨、袁嘉蔚、梁晃維、岑子杰、毛孟靜及梁國雄。

第二組包括馮達浚、黃之鋒、胡志偉、朱凱廸、黃子悅、尹兆堅、吳敏兒及鄒家成

第三組包括何桂藍、楊岳橋、林卓廷、岑敖暉、王百羽及余慧明

在47名被告中，戴耀廷因佔中案被取消保釋，須繼續服刑，而他亦撤回本案的保釋申請。

而不獲准保釋的31人包括區諾軒、趙家賢、鍾錦麟、吳政亨、袁嘉蔚、梁晃維、徐子見、岑子杰、毛孟靜、馮達浚、劉澤鋒、黃之鋒、李嘉達、譚得志、胡志偉、朱凱廸、黃子悅、尹兆堅、吳敏兒、譚凱邦、何桂藍、劉頴匡、楊岳橋、陳志全、鄒家成、林卓廷、范國威、梁國雄、岑敖暉、王百羽、余慧明。案件5月31日再訊。

其中10名被告放棄行使8天覆核保釋的權利，包括趙家賢、鍾錦麟、劉澤鋒、譚凱邦、李嘉達、范國威、劉頴匡、徐子見、陳志全及譚得志，其他被告今早再提訊申請保釋覆核。

【案件編號：WKCC813/21】

【9:52】被告入庭，其中多人向公眾席揮手。區諾軒向公眾席揮手之餘，也舉了大拇指；袁嘉蔚則向親友送上飛吻，獲黃莉莉等親友以手臂做心型手勢致意；岑子杰則揮手及送吻。

今日有巴打去旁聽嗎?

差啲搵唔到路入嚟

[長毛同岑子杰律師講緊]

- Prosecution still unable to point to the unlawfulness of the scheme

- The only material Annex 1 and 2 do not point to any means that endangers national security

- 作為左翼政黨 反對財政預算案係因為無全民退保 失業援助金

- 依家講緊尋日人大決定

D12 D41 (岑子杰 梁國雄）
從來沒有提出港獨
重比人話大中華膠
另外亦眾所週知係和理非

長毛 jimmy 保釋覆核已被拒絕

Ching，做文字直播小心睇住邊啲講得邊啲唔講得

For Reference:

【10:25】

區諾軒代表律師於庭上指，區決定放棄每 8 日覆核的權利。

【10:22】

吳政亨保釋覆核被拒，須繼續還押。他保留每 8 日覆核權利，下週五（19 日）再訊。

【10:16】

梁國雄和岑子杰被拒保釋後，離開犯人欄時，梁和岑都向家屬席揮手，梁的妻子陳寶瑩、以及社民連陳皓桓揮手回應，梁國雄說：「撐住呀，撐住呀香港人！」

【10:15】

總裁判官蘇聽取梁國雄及岑子杰的代表律師陳詞後，拒絕兩人的覆核申請，兩人須繼續還押。兩人並且放棄 8 日再覆核保釋權利。

立場文字直播

區須繼續還押，他仍可考慮向高等法院申請保釋。

點解個post冇人推....

【即時】(10:52) 初選47人案，袁嘉蔚親自陳詞時哽咽，遭總裁判官蘇惠德拒絕保釋，須繼續還柙。

梁晃維親自陳詞，遭總裁判官蘇惠德拒絕保釋，須繼續還柙。

應該又係得民主黨嘅人先保釋到

【即時】(10:57) 初選47人案，梁晃維親自陳詞，遭總裁判官蘇惠德拒絕保釋，須繼續還柙。

【即時】(10:52) 初選47人案，毛孟靜的保釋覆核由於需時較久，將押後至中午12時處理。

整合下先：
3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻
D11彭卓祺
D14何啟明
D20譚文豪
D24施德來
D26張可森
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒
D43柯耀林
D46李予信

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄)
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜
D15馮達浚
D25朱凱廸
D27黃子悅
D29尹兆堅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D9徐子見(未知)
D19黃之鋒(在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(因其他案件還押)

冇人GE
幫推

徐子見已放棄行使8天覆核保釋的權利

整合下先：
3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻
D11彭卓祺
D14何啟明
D20譚文豪
D24施德來
D26張可森
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒
D43柯耀林
D46李予信

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄)
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜
D15馮達浚
D25朱凱廸
D27黃子悅
D29尹兆堅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D19黃之鋒(在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(因其他案件還押)

梁國雄太太陳寶瑩，對於丈夫再次被拒保釋心情平靜，認為是意料中事。但她不滿至今仍然不知道裁判官批准保釋的準則，質疑裁判官沒說明清楚是非常奇怪，表明之後會繼續就保釋結果提出上訴。

整合下先：
3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻
D11彭卓祺
D14何啟明
D20譚文豪
D24施德來
D26張可森
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒
D43柯耀林
D46李予信

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄)
D5吳政亨(已被拒)
D6袁嘉蔚(已被拒)
D7梁晃維(已被拒)
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜(押後處理)
D15馮達浚
D25朱凱廸
D27黃子悅
D29尹兆堅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D19黃之鋒(在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(因其他案件還押)

【10:56】

梁晃維自行就保釋覆核陳詞。總裁判官拒絕他的保釋覆核，梁保留 8 天覆核權利。梁離開被告欄前，向公眾席揮手：「頂住呀，大家！」

有咩消息麻煩大家幫手update下

再向蘇申請保釋可能無咩用,不如去高院搏下好過

推～～

短暫休庭

14 20 26 保到咩

按錯不推文,推番

保到
但係DOJ appeal左
要繼續還押

推，大家頂住

想知梁晃維講咗啲咩

【袁嘉蔚聲淚俱下陳詞 保釋覆核被拒】初選案中不獲批保釋的袁嘉蔚，申請保釋覆核，今早由總裁判官蘇惠德處理。袁嘉蔚今日沒法律代表，自辯時聲淚俱下。蘇官聽取陳辭後，拒絕其保釋覆核申請。

據了解，袁嘉蔚在庭上聲淚俱下提及，婆婆早前去世，懇求可保釋，明天為婆婆骨灰上位。雖然保釋覆核被拒，仍可向懲教署申請，作出相應安排。

眾新聞

3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻
D11彭卓祺
D14何啟明
D20譚文豪
D24施德來
D26張可森
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒
D43柯耀林
D46李予信

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄但可以高院申請保䆁)
D5吳政亨(已被拒)
D6袁嘉蔚(已被拒)
D7梁晃維(已被拒+保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜(1200陳詞)
D15馮達浚
D25朱凱廸
D27黃子悅
D29尹兆堅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D19黃之鋒(在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(因其他案件還押)

蘇生有冇媽生？

首批保釋覆核申請暫無一人覆核成功，據悉法官聽取被告陳辭內容後，認為整體環境沒有實質改變（material change），無法說服法庭。

蘇狗大頭個神態同Roland Freisler 100％ match
唔信自己google

聽共產黨支笛就認咗佢啦

民陣召集人陳皓桓在庭外表示，今次各被告「坐監」非常不合理，又指岑子杰和梁國雄都很大機會上訴至高等法院。他希望「裏面嘅人頂得住，出面嘅人更加要頂得住」。

3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻 (13/3 0930高院)
D11彭卓祺 (13/3 1400高院)
D14何啟明 (15/3 1030高院)
D20譚文豪( 13/3 1030高院)
D24施德來 (15/3 1130高院)
D26張可森 (15/3 0930高院)
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒(13/3 1130高院)
D43柯耀林 (13/3 1500高院)
D46李予信 (15/3 1400高院)

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄但可以高院申請保䆁)
D5吳政亨(已被拒)
D6袁嘉蔚(已被拒)
D7梁晃維(已被拒+保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜(1200陳詞)
D15馮達浚
D25朱凱廸
D27黃子悅
D29尹兆堅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D19黃之鋒(在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(因其他案件還押)
0
0

3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻 (13/3 0930高院)
D11彭卓祺 (13/3 1400高院)
D14何啟明 (15/3 1030高院)
D20譚文豪( 13/3 1030高院)
D24施德來 (15/3 1130高院)
D26張可森 (15/3 0930高院)
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒(13/3 1130高院)
D43柯耀林 (13/3 1500高院)
D46李予信 (15/3 1400高院)

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄、可以高院申請保䆁)
D5吳政亨(已被拒)
D6袁嘉蔚(已被拒、保留上訴)
D7梁晃維(已被拒、保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜(1200陳詞)
D15馮達浚
D25朱凱廸
D27黃子悅
D29尹兆堅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D19黃之鋒(在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(因其他案件還押)

[red]馮達浚撤回保釋申請，繼續還柙。[/red

法庭淪為合理化程序嘅工具

開庭前，穿上西裝、打上領呔的鄒家成對著咪高風說：「我愛大家！」黃之鋒亦向旁聽席作心心手勢，朱凱廸一直舉起手指公示好。馮達浚、尹兆堅向旁聽席揮手，身穿西裝外套的尹兆堅略顯消瘦。

總裁判官蘇惠德拒絕黃子悅保釋，她須繼續還柙。

【即時】(11:28) 初選47人案，馮達浚撤回保釋申請，繼續還柙。

蘇惠德指留意到吳敏兒今天沒有法律代表，提醒她覆核聆訊只能就環境上是否有重大轉變陳詞。

黃之鋒撤回保釋申請，繼續還柙。

胡志偉撤回保釋申請，繼續還柙。

朱凱廸撤回保釋申請，繼續還柙。

鄒家成撤回保釋申請，繼續還柙。

尹兆堅撤回保釋申請，繼續還柙。

黃子悅在離開犯人欄時，向丈夫做出心型手勢。

蘇畜講到咁即係浪費時間

在第二輪保釋覆核中，黃之鋒、胡志偉、朱凱廸、尹兆堅、鄒家成均放棄保釋覆核申請。胡志偉說了句「明白」，離庭時拍拍鄒家成膊頭，再向旁聽席揮手。鄒家成說了句「明白」，向旁聽席雙手合十鞠躬，再揮手道別，有人喊「加油啊」。

吳敏兒親自陳詞，遭總裁判官蘇惠德拒絕保釋，須繼續還柙。

講黎哂9氣講咩都係拒絕
8899有名單摘哂名

3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻 (13/3 0930高院)
D11彭卓祺 (13/3 1400高院)
D14何啟明 (15/3 1030高院)
D20譚文豪( 13/3 1030高院)
D24施德來 (15/3 1130高院)
D26張可森 (15/3 0930高院)
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒(13/3 1130高院)
D43柯耀林 (13/3 1500高院)
D46李予信 (15/3 1400高院)

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄、可以高院申請保䆁)
D5吳政亨(已被拒)
D6袁嘉蔚(已被拒、保留上訴)
D7梁晃維(已被拒、保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄)
D13毛孟靜(1200陳詞)
D15馮達浚(撤回申請)
D25朱凱廸(撤回申請)
D27黃子悅(已被拒)
D29尹兆堅(撤回申請)
D31吳敏兒(已被佢)
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷
D41梁國雄 (已被拒+放棄)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+因其他案件還押)

休庭

3月4放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻 (13/3 0930高院)
D11彭卓祺 (13/3 1400高院)
D14何啟明 (15/3 1030高院)
D20譚文豪( 13/3 1030高院)
D24施德來 (15/3 1130高院)
D26張可森 (15/3 0930高院)
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒(13/3 1130高院)
D43柯耀林 (13/3 1500高院)
D46李予信 (15/3 1400高院)

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (已放棄、可以高院申請保䆁)
D5吳政亨(已被拒)
D6袁嘉蔚(已被拒+保留上訴)
D7梁晃維(已被拒+保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄上訴)
D13毛孟靜(1200陳詞)
D15馮達浚(撤回申請+放棄上訴)
D25朱凱廸(撤回申請+放棄上訴)
D27黃子悅(已被拒+保留上訴)
D29尹兆堅(撤回申請+放棄上訴)
D31吳敏兒(已被拒+保留上訴)
D33何桂藍
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成(撤回申請+放棄上訴)
D38林卓廷
D41梁國雄(已被拒+放棄上訴)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (3月4放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

同在案中被捕、未被起訴的人權律師關尚義早上到庭旁聽，他認為被拒保釋的被告都有好的理由獲准保釋，但在西九龍裁決法院申請不成功。關尚義希望他們能在高等法院獲准保釋。

佢哋上訴唔係上高院？

岑敖暉、林卓廷、王百羽、何桂藍一同出現喺被告欄
4人精神唔錯，有講有笑
王、何、岑有向公眾席揮手
岑敖暉有向公眾席有雙臂比大心
何桂藍神情輕鬆，不時見佢un 下un下

【12:08】岑敖暉與妻子互送飛吻。

【12:05】何桂藍亦多次做出心心手勢，並一度將兩手擺在頭頂上扮兔仔。

【12:02】六名被告出庭。岑敖暉與在旁聽席上的妻子余思朗互相做心心手勢，余亦向岑舉起內地作家趙思樂作品《她們的征途》。岑亦和何桂藍有講有笑，二人一度相擁。

何桂藍放棄今天的保釋覆核申請，但會保留 8 天的覆核權利，下週五（19 日）會再提訊。

唔好咁啦

何一度大笑。林卓廷其後指著身旁的岑敖暉表示「我哋同倉呀」，岑則表示「倉底夠人」，期間有被告表示懲教對他們照顧有加，岑則指「我哋係懲教稱許小隊，同香港警察完全唔同」。

林卓廷舉起V字手勢，說與岑敖暉同倉「成個倉得我們三個」，隔離2號倉有傑斯，可與岑、廸、傑斯傾計。

岑敖暉說「開心見到咁多人」、「倉底夠人，出面要人」、「我哋係懲教稱許小隊，懲教對我哋超好，同警察完全唔同。」他又指，赤柱膳食是監獄界米芝蓮、有菜食、雞肉有雞味，好過荔枝角好多。

林卓廷搭在其身旁的岑敖暉肩膊，說：「同倉！」林又稱同倉的還有「傑斯」尹耀昇，以及朱凱廸，而毗鄰監倉則沒有人。林連忙說：「呢個唔係complaint嚟㗎，OK？」

岑則說：「倉底夠人」，又說不知道為何毗鄰的監倉會無人，「高佬廷就話串啫。」他又說懲教人員很照顧他們，「我哋係懲教稱許小隊，同香港警察完全唔同！」庭上公眾聞言皆笑。

岑亦說：「我想講赤柱（監獄）嘅膳食真係監獄界嘅米芝蓮，真係好食過荔枝角（收押所）！」他又指赤柱監獄的膳食比較多菜，林卓廷聞言謂：「多菜係好事。」

苦中作樂

區院40個暴動案手足唔見你講？

何桂藍撤回保釋申請，但未待總裁判官蘇惠德重申法庭決定，何便已先行離席，遭蘇官召回法庭。在旁的林卓廷在犯人欄中笑稱：「（何）走唔切啊！」

藐視法庭

總裁判官蘇惠德拒絕岑敖暉的保釋申請，須繼續還柙。岑在離席時揚言：「越爛嘅牌越要畀心機打。」

總裁判官蘇惠德拒絕王百羽的保釋申請，須繼續還柙。王離席時向旁聽席示愛：「屋企人我愛你，朋友，等我。」

總裁判官蘇惠德拒絕余慧明的保釋申請，須繼續還柙。余表示：「各位手足頂住啊，香港人加油。」

楊岳橋、林卓廷撤回保釋申請，繼續還柙。

理大案緩慢地處理保釋申請中,完晒會一律更新,稍安毋躁

毛EE陳辭未

我屌你老母你自己去聽囉咩態度啫

總裁判官蘇惠德拒絕毛孟靜保釋，她須繼續還柙。

D2區諾軒 (撤回申請+放棄上訴)
D5吳政亨(已被拒+保留上訴)
D6袁嘉蔚(已被拒+保留上訴)
D7梁晃維(已被拒+保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄上訴)
D13毛孟靜(已被拒+放棄上訴)
D15馮達浚(撤回申請+放棄上訴)
D25朱凱廸(撤回申請+放棄上訴)
D27黃子悅(已被拒+保留上訴)
D29尹兆堅(撤回申請+放棄上訴)
D31吳敏兒(已被拒+保留上訴)
D33何桂藍(撤回申請+保留上訴)
D35楊岳橋(撤回申請+放棄上訴)
D37鄒家成(撤回申請+放棄上訴)
D38林卓廷(撤回申請+保留上訴)
D41梁國雄(已被拒+放棄上訴)
D44岑敖暉(已被拒+保留上訴)
D45王百羽(已被拒+保留上訴)
D47余慧明(已被拒+放棄上訴)

快慢必幾時

放棄保䆁
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D36陳志全
D39范國威

3月4可以保䆁
D8鄭達鴻 (13/3 0930高院)
D11彭卓祺 (13/3 1400高院)
D14何啟明 (15/3 1030高院)
D20譚文豪( 13/3 1030高院)
D24施德來 (15/3 1130高院)
D26張可森 (15/3 0930高院)
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒(13/3 1130高院)
D43柯耀林 (13/3 1500高院)
D46李予信 (15/3 1400高院)

今日覆核被拒保䆁
D2區諾軒 (撤回申請+放棄上訴)
D5吳政亨(已被拒+保留上訴)
D6袁嘉蔚(已被拒+保留上訴)
D7梁晃維(已被拒+保留上訴)
D12岑子杰 (已被拒+放棄上訴)
D13毛孟靜(已被拒+放棄上訴)
D15馮達浚(撤回申請+放棄上訴)
D25朱凱廸(撤回申請+放棄上訴)
D27黃子悅(已被拒+保留上訴)
D29尹兆堅(撤回申請+放棄上訴)
D31吳敏兒(已被拒+保留上訴)
D33何桂藍(撤回申請+保留上訴)
D35楊岳橋(撤回申請+放棄上訴)
D37鄒家成(撤回申請+放棄上訴)
D38林卓廷(撤回申請+保留上訴)
D41梁國雄(已被拒+放棄上訴)
D44岑敖暉(已被拒+保留上訴)
D45王百羽(已被拒+保留上訴)
D47余慧明(已被拒+放棄上訴)

已保䆁
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (3月4放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

希望聽日公民3子，施德來，柯耀林都保到
最擔心機師，高票當選又知名度高

【08:10】

早上約 8 時 10 分，鄭達鴻、譚文豪、彭卓棋及柯耀林離開荔枝角收押所，四人雙手被扣、手持個人物品，在懲教人員陪同下，登上同一車輛送往高等法院。

最擔心真係機師同森仔
高票當選樹大招風
其他都係落選/低空飛過

法庭將於上午9時半先審理鄭達鴻一案。

法官杜麗冰早前表示，收到傳媒的聯署信件，要求法庭剔除《刑事訴訟程序條例》第9P條下報道保釋程序的限制。惟她指出，雖然公開審訊的原則重要，亦理解傳媒報道的責任，但同時她亦有責任保護未來聆訊的完整性，以及保護訴訟各方的利益，拒絕相關申請。

係殺人犯審正常人。

早上未到8時，高院外的金鐘道已停泊至少10輛警車，逾50名警員分別於高院各個出入口戒備，並於多處拉起橙帶。法院約8時開始派發公眾席籌號，數十名市民一早排隊領籌，有人6時許已到場，惟市民取籌後就被警員要求先行離開，不得在法院外等候，開庭前45分鐘才可入內。

律政司繼續由副刑事檢控專員楊美琪代表，鄭則由其師父潘熙代表。鄭已步入犯人欄，看來精神不錯，與家屬點頭示意，及後一直低頭閱讀文件。

【09:35】開庭。首先由楊美琪就覆核保釋作陳詞。

阿達

潘熙正在陳詞

今日要有好消息🙌🏻🙌🏻🙌🏻

希望幫到徒弟

有結果未

未

如果呀達保唔到，機師同醫生都凍過水

要保到🙌🏻🙌🏻🙌🏻🙌🏻集氣

律政司回應潘熙陳詞。

午休前應該只係完成到兩位

好似本身都係預兩位？

本身
上午9:30 鄭達鴻
上午10:30 譚文豪
上午11:30 郭家麒

三位，一個鐘一位

之後最後個個（柯耀林？）要星期一審
可能又坐多兩日

辛苦晒巴打

法律專家 #82938 AlexMorgan

未必嘅,尋日高官都開夜車

鄭達鴻獲准保釋

轉載師

鄭獲准以原有條件保釋，亦即10萬元現金擔保、100萬元人事擔保、不可離港、交出所有旅行證件，在報稱地址居住、遵守宵禁令，並且每周向警署報到4次。

另外保釋條件亦包括：

1. 不得直接或間接以任何方式（包括傳統實體/電子媒體/任何公眾平台），作出、發放或轉載任何可能有合理理由被視為任何根據其性質可構成違反國安法、或香港法例中維護國家安全的罪行的言論。

2. 不得直接或間接以任何方式（包括傳統實體/電子媒體/任何公眾平台），作出任何可能有合理理由被視為任何根據其性質可構成違反國安法或香港法例中維護國家安全的罪行的行為。

3. 不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉（投票除外），不論政府或非政府舉辦的任何選舉。

4. 不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何各級議會成員或其他服務於以上人員的人士。

之後到機師 更加擔心

另外幾個應該穩陣

係場運動先令佢贏番
原本已經落左馬成8年

好似同黃碧雲條件一樣

Good news 😭😭😭

張可霖都唔穩陣
始終阿K有板你睇
不過既然阿達都冇事
咁應該公民黨嗰啲有機會走到

睇01，潘熙原來講左好耐

係張可森
同埋唔係今日

黃好似無一球人事擔保，得十定廿萬

森仔機師最令人擔心
但森仔都講左會辭職，老婆又大肚
機師無議席係身，又仔細女細

其他都係末位當選/落選政治能量有限

係
佢10萬

Sor

鄭達鴻離開被告欄前，雙手合十向律師致謝；旁聽人士紛紛恭喜鄭母。

馬後炮講句
其實本身都唔睇好佢走到
因為始終係DQ list之內

法律助理囝朋友：你班香港人乜撚都話法治已死，同藍屍有乜分別？

你係咪就呢位paralegal?

但佢係前公民袋
梁晃維，袁嘉蔚，岑敖暉都係抗爭派

希望佢保釋到= 機師，醫生，呀信都會保釋到

樓師

集氣全部人都可以保釋

所以綜合以上因素都唔睇好達仔

睇翻schedule 原來比原定時間遲咗成個鐘

法庭即將再次開庭，處理針對譚文豪的申請。譚文豪由資深大律師蔡維邦代表。

身穿灰色西裝的譚文豪步入犯人欄後，與坐在親友席上的妻子互相輕輕揮手。

成個公民袋都係DQ

所以希望呀達既成功保釋代表佢幾個前黨友都應該ok

【11:42】處理譚文豪的申請開庭，比原定聆訊時間遲了超過一小時。

郭醫生就樂觀
飛機師就真係一半一半

收到肥婆落柯打

醫生都係末位當選
呀信極低票落選 呢兩個無問題

但機師，真係擔心佢名氣大會保唔到

果日郭家麒自己開一球保釋金

今日要保釋晒！

其實阿達都係尾席

係，達同醫生個情況相似

想問下延伸庭有冇位

仲有凳

Thanks

而家最新庭內咩情況

【12:06】蔡維邦開始陳詞。

【11:42】開庭，比原定聆訊時間遲了超過一小時。楊美琪陳詞。

主控陳詞

陳詞完畢。一直挺直腰板、望向前方的譚文豪，轉頭望向家屬席上的妻子點一點頭。妻子亦點頭回應。

譚文豪須繼續還柙

真係名氣太大
同埋係公民黨高層

吊

屌

都預咗佢拉D放D 無準則可言

即係d政治明星/前立法會議員暫時全部都無得保

有女親友忍不住哭了出來。譚文豪一直望向妻子，妻子則一度抱頭、低頭，難掩失望之情。

除左黃碧雲

長毛落選都無得保

以前納粹就有舒特拉名單，估唔到而家香港都有，亂咁拉名單

法庭將於下午2時處理針對郭家麒的申請。郭同樣由資深大律師蔡維邦代表。

譚文豪步入拘留室前，依依不捨地望住妻子及家屬，輕拍自己的胸口，露出狀似無奈的表情。妻子亦輕拍心口，並且握拳回應作鼓勵。待譚文豪步入拘留室後，妻子終於難忍傷心，掩面痛哭，由親友攙扶離開。

點算，暴動都排到2024，唉

個官d邏輯真係理解唔到

民主黨黃碧雲又可以保，
公民黨鄭達鴻又可以保，
咁點解公民黨譚文豪冇得保？

散庭後，譚妻、譚母在法庭會議室內再度拭淚，譚母由郭家麒妻子拍背安慰。

冇人會明白到共產黨嘅邏輯

咁搞郭家麒應該都唔得

（鳩估）

劉大狀，阿布泰，恆仔，楊雪：落選，政治能量低

碧雲：落選，政治能量低，無簽墨落（但佢d黨友，岑子杰，長毛，毛e，子見都無簽又唔得。。）

鄭達鴻： 未1月6大搜捕已退黨，顯示誠心退黨非因為被捕先退，非抗增派，政治能量相對機師唔高

黃碧雲都有係議會被抬走
譚一單官司都無

醫生政治能量相對低，大機

相信係Jimmy長毛子見因為有其他訴訟 認為有潛逃風險

放棄保䆁
D2區諾軒
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D12岑子杰
D13毛孟靜
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D25朱凱廸
D29尹兆堅
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D39范國威
D41梁國雄
D47余慧明

3月4可以保䆁
D11彭卓祺 (13/3 1400高院)
D14何啟明 (15/3 1030高院)
D20譚文豪 (已被駁回需要還押)
D24施德來 (15/3 1130高院)
D26張可森 (15/3 0930高院)
D28伍健偉 (已被駁回需要還押)
D30郭家麒(13/3 1130高院)
D43柯耀林 (13/3 1500高院)
D46李予信 (15/3 1400高院)

保留上訴
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D27黃子悅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D38林卓廷
D44岑敖暉
D45王百羽

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠

其他
D1戴耀廷 (3月4放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

jimmy無

下下廢鳩食哂

仲有達都即將DQ

郭衰硬
比人dq

劉大狀仲有區議員做緊

呀達被雙DQ

達都係la

但醫生仲簽埋名叫美國過人權法

好明顯以政黨計公民黨係打壓primary target。

曾公公指名左達仔會DQ

因為佢地之前打國際線

但白鴿肥堅都無得保就

劉大狀本身個陳詞真係無可挑剔,將佢一生喺法律界個聲譽放晒上檯

希望5月31號坐夠3個月被dq左既區佬，例如除仔，會保釋到

但唔覆核總有理由
可能覺得佢無政治能量

可能覺得劉大狀唔會好似抗爭派咁行到咁前?

最痴線是徐子見無得保啦,清白如水,典型區佬,咩都無簽

同埋寸嘴。

仲要有糖尿

郭連帶住個公民袋
政治能量唔算太低啦 由其是上一代偏向崇拜精英

【13:55】郭家麒的妻子以及前立法會議員張超雄在家屬席就座。郭家麒其後步入犯人欄。

14:00 將處理郭家麒的覆核案件，他同樣由資深大律師蔡維邦代表。郭家麒妻子及張超雄坐在家屬席，兩人開庭前不時聊天。余若薇亦到庭支持，並向郭家麒點頭。14:03 聆訊正式開庭。

劉，呂，林，楊，鄭既係政壇知名度唔高？
黃碧雲就係過氣舊電池

1403 律政司陳詞
1431 蔡維邦陳詞

唔該巴打

郭醫生終極和理非,白頭佬被攬圖配角, pray for him

啲官係咪真係以為自己好公正?

食咗野未

食咗

1457 律政司回應陳詞

機師

唔該曬巴打

醫學會會長蔡堅到庭旁聽。

另外大家記得透過「石牆花」寫信俾咁多位手足

[創意台召集] 寫信俾「初選47人案」吳政亨巴打分享填詞心得！

郭家麒須繼續還柙

真係衰左

Cls, 大袋黨無一倖免

之後仲有邊個

今天餘下 彭卓棋,柯耀林

彭卓棋
柯耀林

柯應該OK
彭就一半一半不過走到大D

聞判一刻，郭家麒的妻子立即望向丈夫，郭亦望向妻子。當郭步向拘留室時，他的妻子以雙手做出心心手勢，似要鼓勵丈夫，並向丈夫揮手道別。到庭旁聽的大律師查錫我行經犯人欄時，隔著玻璃與郭打手印，以示鼓勵，旁聽市民亦紛紛向郭揮手說再見。郭太與到庭旁聽的蔡堅醫生及查錫我傾談一會，蔡堅表情看來有些失落，郭太則表現平靜。

彭棋ok la
包艇
低票

【15:24】開庭。

【15:21】彭卓棋步入犯人欄。

鄭達鴻

不過12月退左黨

而白鴿都係得碧雲婆婆走到

彭卓棋胞弟、同為區議員的彭家浩到庭旁聽。

係

彭卓棋由大律師盧敏儀代表。

柯耀林無乜人識
而家又退埋佢個區政聯盟

彭卓棋都唔出名

有邊個保到

得鄭達鴻

律政司陳詞完畢，現由彭卓棋一方盧敏儀大律師發言。

郭家麒妻子在和丈夫告別後，走向法院外的記者，並展示兩張手寫標語，標語分寫有「不離不棄，砥礪前行，常存盼望，加油！」和「Dear Hongkongers: You’ll never walk alone! Add oil!」她在展示期間遭警員驅趕，斥「走啦，行人路嚟嫁，停喺度」。郭妻未有回應記者提問，只稱「多謝大家」。

呀達（未被捕已退黨，可能當佢唔係公民黨一份子）
同黃碧雲（落選過氣舊電池）

李伯盧多啲人識定彭議員多啲人識

佢當李伯盧係組織人

1623 律政司回應陳詞

彭卓棋獲准保釋

有聲啲狗 汪汪汪

都叫好

佢都比？奇怪

你望下佢搵邊個律師行同代表律師先

即係點？

似係... 咁徐子見果啲快啲申請返

咁公民黨果2個case難打過彭好多嘅

落選+悉尼老鼠嘛

謝偉俊律師樓
清洪chambers嘅大狀盧敏儀Money Lo
謝偉俊同清洪都係藍
盧敏儀唔知

但係只要47人保釋到
我話知佢哋搵何君堯定謝偉俊辯護

徐子見有其他案上身

法官宣判保釋結果期間，彭卓棋的未婚妻神情緊張，一直按胸口，彭卓棋亦不時望向她。未婚妻得悉彭保釋後舒一口氣、如釋重負。

未婚妻

所以柯，施，何應該ok

森仔蚊水

森仔其實知名度一般

彭卓棋原本須交出現金10萬元及10萬元人事擔保，法庭今下令增加兩名擔保人，各亦須交出10萬元人事擔保。

其他保釋條件照舊，包括不可離港、交出旅遊證件、在報稱地址居住、遵守宵禁令、每周向警署報到4次，以及不可作出危害國家安全的行為和言論、不得組織、安排、參與或協調任何選舉，以及不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何各級議會成員或其他服務於以上人員的人士。

出左tm唔係咁多人識

但佢係墨落發起人
抗爭派
伍生都唔得 佢都幾難

咁呀k都係

圖上呢班唔洗諗

尤其D法官離地萬丈應該更加唔識佢...
但咁又唔明點解伍健偉無 應該都係求9其
認真以為有rationale就輸了

暫時當選人中只有呀達保到
而呀達係被捕前已退左黨

暫時未有有黨派當選人/抗爭派保到

【16:47】今日最後一名應訊的被告柯耀林，已進入犯人欄。

不過講真天水連線好夠guts,國安法過左後仲咁講個八隻字

咁我諗柯耀林都好忟水
佢上星期為左保釋先話退黨
鄭十二月就退左
郭醫生，deadbody都係最近先退無機

彭卓琪以前奶過共

每個counsel喺同一個chambers 係separate entity
關乜事

呢加唔奶唔得啦

開庭,律政司陳詞

佢地true yellow

拉完退 = 冇用
同係座上道歉一樣

又審人背景

講事實唔得？

9.6前佢叫人投資大灣區暏
9.6後都反送中啦

飛機師都係大灣區有投資啦

伍仔蘇狗唔識佢啦，所以開頭比佢保到架

但柯耀林無人識

1658 律政司僅用約7分鐘陳詞完畢 郭憬憲大律師現陳詞回應

蘇狗唔通唔色機師咩

7分鐘無心擋佢吧

好快

1710 律政司無回應被告柯耀林一方陳詞

到依家都唔知佢乜水
Google 先知係區議員

Hea到咁

高等法院駁回律政司就柯耀林的保釋覆核，柯耀林獲准保釋外出。

你啱 梁美芬同埋劉偉聰都係同一個chambers

擺明無心阻人

卿姐d人
去到民主黨又同5:0反面退黨

保釋按總裁判官蘇惠德批出的原有條件批出。

可以暫定結論

落選既，大機會
一早退左黨，有機會
政治能量細，有機會

票王票后
拉完先退
政治能量大

無心阻就一早唔好覆核啦 又坐多兩個禮拜冤獄

政治取態一定要全部反對先,之後再看,勁賤

佢就係想咁呀

Big cloud呢？
都無退

郭醫生連共諜付國豪都保護,點會危害國家安全

過氣啦

有無拎出嚟講

現在似要極權式剷滅公民黨

柯耀林的年邁父母聞判後鬆一口氣。母親散庭後一度情緒激動痛哭，父親拍一拍她的膊頭以作安撫。柯耀林其後向眾人揮手，眾人難掩興奮之情。

法庭批准柯耀林保釋。柯耀林須交出現金擔保5萬元、以及助理與另一名區議員陳耀初共10萬元人事保釋，餘下保釋條件與其他被告相若，例如交出旅遊證件。杜官明言旅遊證件包括BN(O)。

伍健偉都無人識

放棄保䆁
D2區諾軒
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D12岑子杰
D13毛孟靜
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D25朱凱廸
D29尹兆堅
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D39范國威
D41梁國雄
D47余慧明

15/3高院保釋覆核
D14何啟明 (1030)
D24施德來 (1130)
D27 張可森 (0930)
D46李予信 (1400)

已被駁回需要還押
D20譚文豪
D28伍健偉
D30郭家麒

保留上訴
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D27黃子悅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D38林卓廷
D44岑敖暉
D45王百羽

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D11彭卓祺
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D40呂智恆
D42林景楠
D43柯耀林

其他
D1戴耀廷 (3月4放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

阿柯

人血饅頭有得保釋
郭醫生同機師無

癡線的

上網乞like事件
記者會.jpg

唔同啦

放棄8日, 仲可以向高院提申請

柯耀林的助理、團隊、其他區的區議員以及同事等均有到庭旁聽，有人散庭後激動痛哭。

果然同當初猜測既一樣

拉多d人
之後扮有d保到有d保唔到
其實係為左還押班政治明星

47人之中，至今只有8人獲准保釋。

唔上訴多幾個點營造到有人放有人還押

張可森 難
何啟明 一半
施 大機得
予 一半半

施德來擺明就是柯耀林那類,律狗隨時7分鐘都作唔到

但森仔抗爭pie

柯耀林都有7野
梓樂公園

張可森係慳返唔洗估

有
冇用
官都係認為肯定唔到不會再犯
on99

我覺得
森 唔得
施德硬
何得
李得

白鴿放落選雲
公民放落選信（達一早退黨唔計啦

前垃圾會議員而又係初選當選= 無得保

只有一個保到 就係碧雲婆婆

長毛就太多單係身

彭棋個底花到
又叶同志

希望手足可以出返嚟

諗起當年件光頭達
當年都係搵白偉俊（本尊定係佢間行）打抗爭case
之後喺選舉上對壘嘅時候，就話人地只係一件幫過佢嘅契弟

點都好過搵涼瓜傑掛

推啦，出面啲膠po上晒熱門

鄭達鴻同譚文豪嘅情況好大分別
前者12月中嘅時候已經退咗黨(有傳同梁家傑吵大鑊)
再加上佢本身都即將被DQ(五年內冇得參選)
點都冇可能影響到「党安」
相反
後者12月嘅時候直頭做埋副主席
咁即係高層範圍內
即使宣佈咗退黨
再加上有一定知名度
所以佢走唔到其實某程度上預咗

DOJ話張可森初選論壇叫香港人「飲多啲水，食多啲菜」都係顛覆国家政權

唔撚係

【10:13】駱大狀陳詞期間，其律師團成員一度走到犯人欄外，向張索取指示。

【10:07】律師司完成陳詞。代表張的資深大律師駱應淦表示，按照原定時間表，他只剩不足25分鐘陳詞時間。法官杜麗冰聞言僅表示，他可開始陳詞。

【09:51】大律師查錫我入場，與張互相點頭，查之後坐於律師席後排。

【09:32】律政司一方開始陳詞，其間張不時在小簿上抄寫。

【09:30】開庭。

【09:27】張可森今由資深大狀駱應淦代表，律政司仍由副刑事檢控專員楊美琪代表。

【09:23】張可森步出囚室就座。旁聽席即時有人與張揮手，張亦點頭回應，張的懷孕妻子及後入庭，張立即向她揮手。張太向張指出兩位一同進場男士，張合十向兩人致意。

下 見字飲水咋喎

真

駱大狀完成陳詞。律政司沒有補充。

法官杜麗冰正讀出決定，張可森妻子不禁淚目、眉頭緊皺，不時望向丈夫。

張可森須繼續還柙

佢其實因咩原因而係俾人駁回 真係痴撚線
咁如果咁講 見字飲水協會d人死撚左啦十世啦
成班都係顛覆國家政權添 真係痴撚線

張進入囚室前，向妻子說「我愛你！」

真係不意外

擇日頒下判詞

個官話佢會辭區議員唔係一個強而有力因素證明佢之後唔會再散播違害国安法言論，而佢覺得張可森初選啲言論已經足以相信佢日後會再散播

10:36 法官杜麗冰聽取雙方陳詞後，認為沒充分理由相信，被告不會繼續實施危害國家安全的行為，批准律政司的覆核申請，推翻總裁判官蘇惠德的裁決，張可森要繼續還押。

在聆訊期間，張可森數度望向旁聽席的妻子，又不時低頭，張妻則狀甚緊張地望向法官席。兩人得知結果後表現平靜，張可森離開被告欄拉下口罩向妻子高喊「我愛妳」，懷孕的張妻則摸著小腹淺笑。

何啟明已進庭，由大律師查錫我代表。

何啟明親友入庭，有女家屬向何揮手，何點頭回應。

張可森無懸念，係張合照到冇可能走到

何啟明就有得下

1051 開庭

啟明

Pish

施德來 應該ok
啟明 5050
阿信... 3:7

森哥 保唔到不意外

變相已經判埋罪

阿信4:6啦
不過之前做咗執委應該有啲危險

好在張可森留後
可繼承父親意志

好在佢冇合照+輸左
都仲有少少希望

北角不能沒阿信
Villa villa 等你

律政司不足10分鐘已完成陳詞,代表何啟明的大律師查錫我已開始陳詞

咁短應該問題唔大

高院外，逾 20 名軍裝警員截查 3 名市民，並拉起封鎖線及播出廣播禁止市民聚集；其中一名市民不滿，與警員口角並指「紀律部隊咁冇紀律？」數人其後全部獲放行。

冇晒聲氣

好消息要俾少少時間

1151 查大狀已完成陳詞，律政司回應中

張可森太太向記者轉達：謝謝大家的關心，辛苦各位記者朋友了。

1158 律師就律政司陳詞內容，向何啟明索取指示。

1202 杜官下令休庭，以便讓查大狀就律政司的補充內容，向何索取指示。

抗增派根本一定唔比

係咪要加保釋條件

1211 開庭 查大狀就律政司陳詞作回應

希望係
因為何啟明個開出條件太低

何啟明獲准保釋外出

施德來應該都下晝啦

庭上有女親友聞言作出拍掌手勢，何啟明則不時點頭。

大機會出到

1. 冇係張大合照出現過
2. 輸撚左
3. 非民主黨、公民黨核心

施德來 ok
阿信 4:6

不過阿信知名度唔算高
一半一半啦

保釋條件為現金擔保 3 萬元及人事擔保 10 萬元，以及：

1) 不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉（投票除外），不論政府或非政府舉辦的任何選舉；
2) 不得在傳統實體 / 電子媒體 / 任何公眾平台)，作出、發放或轉載任何可能有合理理由被視為違反國安法或法例中危害國安罪行的言論，或
3) 作出相關行為等；
4) 不得以任何方式聯絡任何外國官員、議員；
5) 每天守晚 12 朝 7 的宵禁；
6) 不准離港，交出所有旅行證件及 BNO；
7) 每周到深水埗警署報到四次
8) 居於報稱地址

何啟明都只得10分鐘,看下律狗做唔做到施德來5分鐘陳詞

留名1分鐘

施德來出庭。他向觀眾席的何啟明姨媽握拳以示支持，獲姨媽握拳回應。

呢個應該OK 㗎啦

阿信得既

施德來由大律師梁漢祺代表。施的覆核聆訊原定今早 11:30 開始，現已遲逾 1 小時。

前立會議員只有黃碧雲獲保

12:44 開庭 律政司一方開始就施德來的保釋覆核申請陳詞。

會唔會少於7分鐘

律政司一方約10分鐘完成陳詞 現由施德來一方開始陳詞。

真易估
組織者 無得保
抗爭派 無得保（連埋前學聯抗爭者基金劉澤鋒）
前立法會 無得保（碧雲同長毛都落選 但長毛係社運王+ 多單官司纏身）

係唔明點解譚凱邦都無

梁漢祺當年選雙順

譚好勇架

法官宣佈休庭至2時繼續。

用佢街站言論

勁慘 2012 聲帶受損 退出
2016 老婆有病 退出
2012 選 就被捕

2020

喺東涌1 on 1冠忠老闆

成大棟狗宿都好難唔輸

【13:57】獲准保釋的何啟明在庭內聽取書記向他重申保釋條件，何並在文件上簽署，然後返回囚室。

【13:56】施德來已坐於犯人欄。

2點啦

何啟明都保到，老施實得啦
仲要得9百幾票仲少過jeffrey

代表施德來的大律師梁漢祺繼續陳詞

開庭前施德來的女親友進入庭內旁聽，施於被告欄向對方點頭示意。

仲有勸大陸人唔好黎香港自遊行

睇番暫時9個保左既加埋好大機會既施德來。李予信

佢地共通點：
唔係抗爭派記者會個16位
落選/尾席當選
唔係前議員（apart from低票落選碧雲婆婆）

同有無簽墨落好似無乜關係

仲有，全部都無控罪在身

14:29 施德來一方完成陳詞，律政司沒有回應，指定法官杜麗冰將宣讀裁決。

沒有回應
hea到

唔係個lunch break可能佢最快

咁應該得啦

好似係全個初選最低票

佢就唔駛驚
係驚阿信
不過我估阿信得

公民黨唔計12月退左黨既鄭達鴻 3個前議員都唔放 估應該同民主黨一樣會放一個 就係應該會放個政治能量最低既唯一落選者（仲要佢名氣同知名度比呀達更低）

施德來妻子坐於旁聽席，不時低頭查看手機或望向丈夫，表現平靜。

唔係批左啦咩

高等法院駁回律政司就施德來的保釋覆核，施德來獲准保釋外出。

呢加就有結果

Sorry 我睇錯人 對唔住

47人之中，至今10人獲保釋。

希望呀信出到黎啦

施生 可以見番仔仔了

呀信應該得既
落選，無案在身。知名度低，非抗爭派
4樣中哂

集氣過三關

今日完晒

施德來的保釋條件包括提交10萬元現金，以及其妻交出10萬人事擔保金。此外，他須交出所有旅遊證件及BNO、不准離港、每周向警署報到4次、每晚12時至翌晨7時的宵禁，以及不可作出危害國家安全的行為和言論、不得組織、安排、參與或協調任何選舉，以及不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員或議員等人。

施聽到結果後，立即望向妻子，施太則仰天長舒一口氣

散庭後，施德來一度情緒激動，以紙巾拭淚，並向旁聽席作出雙手合十手勢及點頭致意後，快步離開被告欄。

屌即係唔想我地飲東江水？人地叫人飲多啲水好撚愛中國喎

律政狗係咪想搞亂廣東經濟呀仆街

何啟明施德來都保到 會唔會想拉攏泛民光譜最溫和既民協?

唔係
我覺得只係因為民協得深水埗，連立法會議席都無，得何明尾席驚險出線，知名度星味號召力都極低，所以就放

你當馮檢基死架？

佢已經唔係民協

【14:54】李予信今由資深大律師蔡維邦代表。

【14:52】李予信進從囚室步入法庭。他與律師團成員隔著玻璃交談，律師向李握拳示意加油，李點頭回應。

馮檢基退出左好耐啦

旁聽席上一名親友緊握雙拳，閉眼低頭祈禱。

咁都係民協老人

15:00 開庭 律政司一方開始陳詞。

暫時10個既結果有9個都預期之內（當然想11個都保到，但其實都預左唔會）
抗爭派兩個，機師前議員高票當選，都預左唔會放

係本身諗住醫生會保到
估唔到嚴苛到佢都被拒

咁唔通公民黨你又講埋涼瓜傑同魚若微吳藹儀咩
同埋基哥2018已退埋黨

原來仲有

最後一個

1515 律政司約15分鐘完成陳詞 代表李的資深大律師蔡維邦開始陳詞

15分鐘

應該都保到既

呀達個時好似都唔只15

施德來妻在庭外指，昨日探望丈夫時還抱著最壞打算，與丈夫討論要為他購置甚麼物資，故對今日保釋只以平常心面對。她感謝法庭作出公平的決定，形容整個過程對她一家而言都非常折騰，又稱現時心情有如丈夫已被判無罪一樣，感到十分高興。現只盼丈夫盡快回家，重新感受家人的溫暖。

對於其他的被告和家屬，施妻稱作為家屬，會鼓勵大家「撐住」，並借用丈夫一句話：「只要身體健康，先可等到團聚一日」。

至於丈夫是否淡出政黨，施妻說由拍拖、結婚至今，她從來都支持丈夫，「將來會點，我都支持佢嘅決定！」

咁講真，我諗睇到呢幾日其他人既走勢，佢應該都定d

蔡維邦陳詞完畢，律政司沒有補充。

指定法官杜麗冰將宣讀裁決。

施太說回家後最想做的，是全家一起祈禱，希望天父繼續同行，即使未來一段路，家人未必可與施德來一起，都可與主同行。施太又說，今天特意帶同 6 歲兒子到法院，讓他明白爸爸發生甚麼事。她說兒子與爸爸關係非常好，但這段時間都很堅強，只哭了一次，而且非常懂事，除了在她失落時為她抹眼淚，今早到法院羈留室探望爸爸時，更對他說會照顧好媽媽。

仔仔

睇過老施個fb page
個仔好細

杜官駁回律政司的保釋覆核，批准李予信擔保外出，將稍後頒下書面裁決理由。

3:1

阿信好波

放棄保䆁(可向高等法院申請保釋)
D2區諾軒
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D12岑子杰
D13毛孟靜
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D25朱凱廸
D29尹兆堅
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D39范國威
D41 梁國雄
D47余慧明

保釋批准被駁回
D20 譚文豪
D27 張可森
D28 伍健偉
D30 郭家麒

保留上訴
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D27黃子悅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D38林卓廷
D44岑敖暉
D45王百羽

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D11彭卓祺
D14何啟明
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D24施德來
D40呂智恆
D42林景楠
D43柯耀林
D46李予信

其他
D1戴耀廷 (放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

出返嚟就好

呀信啊

係未再下一輪就係到下一次8日覆核？

跟番個保釋人士既features
譚凱邦其實上高院係咪有機？

今晚去villa 啦阿信

有機。徐子見就最應該搏下

李予信的保釋條件除 10 萬元現金及 10 萬元人事擔保外，亦包括以下條件：

1) 不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉（投票除外），不論政府或非政府舉辦的任何選舉
2) 不得在傳統實體 / 電子媒體 / 任何公眾平台)，作出、發放或轉載任何可能有合理理由被視為違反國安法或法例中危害國安罪行的言論，或
3) 作出相關行為等
4) 不得以任何方式聯絡任何外國官員、議員
5) 遵守宵禁令
6) 不准離港，交出所有旅行證件，包括 BN(O)
7) 每周四日到警署報到
8) 居於報稱地址

阿信心諗屌你地唔好搞我住 BTW 佢係咪話佢而家唔會做返區議員個d野?

2021年3月19日 19/03/2021 上午 09:30 am
-----
D5:吳政亨 NG, GORDON CHING HANG D6:袁嘉蔚 YUEN, KA WAI TIFFANY D7:梁晃維 LEUNG, FONG WAI FERGUS D27:黃子悅 WONG, JI YUET D31:吳敏兒 NG, MAN YEE CAROL D33:何桂藍 HO, KWAI LAM D38:林卓廷 LAM, CHEUK TING D44:岑敖暉 SHUM, LESTER D45:王百羽 WONG, PAK YU

佢地會唔會上高院上訴？

除子見都係，但佢有案在身。否則我覺得應該批左佢保釋。

呢兩個之外其他我諗都係無乜機

有啲咁既事

呢班

10年後見啦，second tier

散庭後，李雙手合十並向親友舉起大挴指，眉開眼笑、表現興奮。律師團隊離庭前，與李的親友逐一握手。

First tier is who?

G phone, 戴教授, 黎智英（唔關事）

民主黨公民黨應該third tier掛

1st tier benny tai
second tier 抗爭派+ 組織個幾個

佢已經講咗唔再選
另外佢嗰區而家對手選舉呈請緊
再加上區議會DQ應該會係最低消費
其實佢個處境有少少尷尬

放棄保䆁(可向高等法院申請保釋)
D2區諾軒
D3趙家賢
D4鍾錦麟
D9徐子見
D12岑子杰
D13毛孟靜
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D25朱凱廸
D29尹兆堅
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D39范國威
D41 梁國雄
D47余慧明

保釋批准被駁回
D20 譚文豪
D27 張可森
D28 伍健偉
D30 郭家麒

保留上訴(3月19上庭)
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D27黃子悅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D38林卓廷
D44岑敖暉
D45王百羽

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D11彭卓祺
D14何啟明
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D24施德來
D40呂智恆
D42林景楠
D43柯耀林
D46李予信

其他
D1戴耀廷 (放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

吳敏兒都可以試吓

係 唔記得左佢
另一個落選無案在身又非抗爭派 仲係工黨

仲有職工盟主席
不過而家都退晒

衰環保 / 工運組織領袖？
不過佢兩個上訴成功係機會唔細

中聯辦認證
呢三個玩撚完

所有被捕人士都有家庭，法律程序對家庭真的是一個折騰，不論有無小朋友。當然懷孕更加值得同情

應該DQ點都係 只係係睇佢而家係DQ前會唔會做埋姐

但個呈請個理據唔似洪駿軒個次。我覺得呈請會無效

單身漢/女子都有父母，未有所出既人都有老婆老公，不過仔細女細就更加可憐，錯過仔女成長係無得補番
所以見到林老板，施主席，佢地獲保都好開心，但仲有幾個係仔細女細

尤其想到要暫離親人嘅原因係因為不義政權，倍感稀虛

係

作奸犯科就話姐

民協呢種典型區佬格, 危尻到國家安全咩
中共要滅公民黨,民協陪葬

可能唔諗住入佢地保釋到個班罪？
告47個之後比十幾個保釋= 營造出有人有得保釋同eventually 無罪釋放

其實唔係為左搞佢地?

徐生真是上訴高院,祈禱

反而譚凱邦未申請

根據司法機構網頁顯示，將向高等法院提出保釋申請的5名被告為徐子見、毛孟靜、岑子杰、梁國雄及鍾錦麟，均預計需時一小時。

5人的聆訊時間如下：

徐子見 3月19日 上午9:30
岑子杰 3月29日 上午10:30
梁國雄 3月29日 上午11:30
毛孟靜 3月29日 下午2:30
鍾錦麟 3月31日 下午2:30

徐的保釋申請將由國安法指定法官、高等法院法官杜麗冰處理，其餘4人的案件則未有顯示審理法官。

5名被告早前遭總裁判官蘇惠德拒絕保釋，他們須還柙至5月31日再訊。當中毛孟靜、岑子杰、梁國雄於上周五在裁判法院申請保釋覆核，惟蘇官仍拒絕批准他們擔保外出。

放棄保䆁(可向高等法院申請保釋)
D2區諾軒
D3趙家賢
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D25朱凱廸
D29尹兆堅
D32譚凱邦
D34劉頴匡(VL巴)
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D39范國威
D47余慧明

已向高等法院申請保釋(排期於3月19日至3月31日處理)
D4鍾錦麟
D9徐子見
D12岑子杰
D13毛孟靜
D41 梁國雄

保釋批准被駁回
D20 譚文豪
D27 張可森
D28 伍健偉
D30 郭家麒

保留上訴(3月19上庭)
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D27黃子悅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D38林卓廷
D44岑敖暉
D45王百羽

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D11彭卓祺
D14何啟明
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D24施德來
D40呂智恆
D42林景楠
D43柯耀林
D46李予信

其他
D1戴耀廷 (放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

放棄保䆁(可向高等法院申請保釋)
D2區諾軒
D3趙家賢
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D21李嘉達
D25朱凱廸
D29尹兆堅
D32譚凱邦
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D39范國威
D47余慧明

已向高等法院申請保釋
D4鍾錦麟 (31/3 1430)
D9徐子見 (19/3 0930)
D12岑子杰(29/3 1030)
D13毛孟靜(29/3 1430)
D34劉頴匡(VL巴)
D41梁國雄(29/3 1130)

保釋批准被駁回
D20 譚文豪
D27 張可森
D28 伍健偉
D30 郭家麒

保留上訴(3月19上庭)
D5吳政亨
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D27黃子悅
D31吳敏兒
D33何桂藍
D38林卓廷
D44岑敖暉
D45王百羽

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D11彭卓祺
D14何啟明
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D24施德來
D40呂智恆
D42林景楠
D43柯耀林
D46李予信

其他
D1戴耀廷 (放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

肥仔尹兆堅都申請高院博一博

連同尹兆堅，6人的聆訊時間如下：

徐子見 3月19日 上午9:30
尹兆堅 3月23日 上午10:30
岑子杰 3月29日 上午10:30
梁國雄 3月29日 上午11:30
毛孟靜 3月29日 下午2:30
鍾錦麟 3月31日 下午2:30

8:20

47 人被指組織或參與民主派初選，被控「串謀顛覆國家政權」罪，暫僅 11 人獲准保釋，其餘 36 同人須繼續還押，司法機構網頁顯示，至少 6 人已向高院申請保釋，當中徐子見的保釋申請，將於今早 9 時半由高院指定法官杜麗冰處理，預計需時約 1 小時。

為徐生祈禱

徐子見進入被告欄準備應訊，並與到庭旁聽的親友揮手打招呼，徐不時微笑點頭，精神不俗。

一半一半

開庭，徐子見的代表律師開始就保釋申請陳詞

理論上，中年區佬，又無乜政治能量，希望保到啦

徐子見自本案被控以來，提堂期間一直留醫缺席聆訊，今日首次到庭應訊。控方由律政司高級檢控官羅天瑋代表。

何桂藍撤回保釋申請，須繼續還柙。

除了何桂藍，其餘被告無律師代表。何桂藍代表律師在庭上撤回保釋覆核申請，並放棄 8 日申保釋覆核權利，何繼續還押。離開被告欄時，何桂藍向公眾席做拜拜手勢道別。

吳政亨、梁晃維、林卓廷、王百羽均撤回保釋申請，須繼續還柙。

點解何桂藍要撤回申請

吳政亨、林卓廷保留覆核權，兩人將於下周四再回到蘇官席前申請保釋覆核。

每位被告離開時都向公眾席道別，王百羽則舉起雙手，擺出「大隻佬」姿態才步入羈留室。

純粹當放風搭下車？

再問蘇狗只是浪費時間,不如上高院博下大霧好過

徐子見一方完成陳詞，現由律政司一方陳詞。

希望徐子見得啦佢比起好多已經有保釋嘅人更加溫和更加唔出名 完全唔明點解唔俾保釋佢

香港已同支那接軌

拒絕

仆街了,徐生都無,其他人九成九都無

47名民主派人士因「35+初選」被控「串謀顛覆國家政權」案，被告之一民主黨尹兆堅早前在裁判法院被拒保釋，他再向高等法院申請保釋，高院今早將審理。上午9時，尹兆堅由懲教署車輛押送至金鐘高等法院，其間警方派出逾30軍裝警在庭外戒備。

尹兆堅由資深大律師夏博義及大律師譚俊傑代表。尹兆堅今天看來精神不俗，在犯人欄坐下後，隨即向親友點頭及揮手示意。

尹兆堅的議助亦有到庭，苦笑言「保釋唔到就係心理準備」，又指即使尹身處囚中，但仍然關心石蔭區議會職務，一眾辦事處職員已做好預備，縱然可能面對壞消息，都要馬上安排往後區務。

民主黨前主席何俊仁及大律師公會主席、資深大律師夏博義則於10時許，先循高院車輛出入口步入法院。開庭前，何俊仁再循正門進入法院，被問到對今日保釋審理有何看法，只回應「唔好講住啦，依個時候開庭」。

尹兆堅太太與親屬、民主黨前議員鄺俊宇、民主黨副主席兼區議員梁翊婷，亦在開庭前急步進入高院。尹太表示「等一陣先」再回應審理相關問題。榮休主教陳日君於開庭後亦手持旁聽籌急步步入高院。

同日高院審訊中，前立法會議員區諾軒亦要就律政司提出的刑期覆核應訊。區於2019年時被指以大聲公襲警，終裁定兩項襲警罪成，被判140小時社會服務令。

希望成功黃碧雲無退黨都得 鄭達鴻初選入圍都得 加埋民主黨無簽任何攬炒聲明 尹生無其他案在身

歐盟駐港辦事處副辦事處主任Charles Whiteley今早到庭旁聽，指歐盟非常關注香港民主派人士被控違反國安法的案件

尹生有遊行集會同特權法。。

尹的妻子及子女均有到庭旁聽；聆訊期間，尹不時向妻子「戚眉」，對方點頭回應。黃碧雲亦有到庭支持尹。

律政司由署理高級檢控官羅天瑋代表。

保釋被拒

尹被拒

杜麗冰聽取雙方陳詞後，認為沒有充分理由相信，被告不會繼續實施危害國家安全的行為，駁回尹兆堅的保釋申請，尹須繼續還押。

尹兆堅離開被告欄時，向家人揮手，並高叫：「撐住！砌詞！DOJ等天收呀！」尹兆堅太太離開法庭時神情落寞，親友紛紛上前擁抱慰問。

杜畜

岑子杰連案底同立會都無做過如果保唔到就知咩料

民陣召集人淨係呢五隻字都夠做死你

還押中
D2區諾軒
D3趙家賢
D4鍾錦麟 (31/3 1430)
D5吳政亨 (保留8天覆核權利)
D6袁嘉蔚
D7梁晃維
D9徐子見 (高院申請被拒)
D12岑子杰(29/3 1030)
D13毛孟靜(29/3 1430)
D15馮達浚
D18劉澤鋒
D20 譚文豪
D21李嘉達
D25朱凱廸
D26張可森 (保釋批准被駁回)
D27黃子悅
D28伍健偉(保釋批准被駁回)
D29尹兆堅 (高院申請被拒)
D30郭家麒(保釋批准被駁回)
D31吳敏兒
D32譚凱邦
D33何桂藍
D34劉頴匡
D35楊岳橋
D36陳志全
D37鄒家成
D38林卓廷(保留8天覆核權利)
D39范國威
D41梁國雄(29/3 1130)
D44岑敖暉
D45王百羽
D47余慧明

PS:冇括號：放棄覆核

已保䆁
D8鄭達鴻
D10楊雪盈
D11彭卓祺
D14何啟明
D16劉偉聰
D17黃碧雲
D24施德來
D40呂智恆
D42林景楠
D43柯耀林
D46李予信

其他
D1戴耀廷 (放棄保䆁+因其他案件還押)
D19黃之鋒(撤回申請+放棄上訴+在囚)
D22譚得志(放棄保䆁+因其他案件還押)
D23胡志偉(撤回申請+放棄上訴+因其他案件還押)

所以咪話睇名氣

彭棋都保到 機師onq佢地身上連案都無都保唔到 就知咩事

咖哩飯譚凱邦應該試下啦。，

理論上係得
但係前者係大佬 後者稍為激少少
有啲困難但係可以試吓

衰啲可能都講句
3月29號上庭應該都係走唔到

岑子杰、梁國雄毛孟靜今日將到高等法院申請保釋，由國安法指定法官杜麗冰審理，聆訊時間分別為早上10時半、11時半及下午2時半。律政司續由副刑事檢控專員楊美琪代表。

岑子杰由資深大律師潘熙代表。岑子杰10時25分出庭，面帶笑容，與旁聽親屬隔空比手勢交流，張手打招呼及比心形。

潘熙表示，由於要索取岑子杰完整法律指示，希望先處理梁國雄保譯申請。

楊美琪認為先處理岑子杰保釋申請較為恰當，可有助法庭理解案件。

pray for jimmy, hope for miracle

邊有可能

岑向到庭旁聽的黃浩銘與陳皓桓等人不斷揮手及做出心形手勢，其後從膠袋裏拿出一疊不同顏色的信件，向親友展示。

潘熙甫開庭便表示收到來自律政司的43頁文件及7段片段，需要更多時間向岑澄清指示，現申請押後保釋申請。現正休庭。

休庭期間，岑子杰向旁聽席上一名9歲小女孩用手語表示生日快樂，小女孩見狀回應謂：「多謝Jimmy阿妹。」身旁母親笑謂：「係多謝Jimmy哥哥。」陳皓桓打趣謂：「佢話Jimmy阿妹呀！」旁聽席傳出笑聲。

陳皓桓又問岑子杰：「對鞋鬆唔鬆呀？」岑聞言點點頭。陳再問：「底褲啱唔啱着？」岑聞言扯下口罩，向陳露出佻皮的笑容。

啲互動好感人

老實講
全部都極唔樂觀

岑子杰向高院申保釋 押後至4月12日

副刑事檢控專員楊美琪就表示，文件在上星期四已送達，質疑辯方應該有足夠時間向岑子杰尋求指示。國安法指定法官杜麗冰建議律師，押後有關岑子杰的保釋申請，或撤回申請直至釐清法律問題後再提出。潘熙接納押後處理申請的建議。法庭短暫休庭期間，潘熙一度與楊美琪爭論，潘熙指對方作為主控官應該要公平，楊美琪就回應自己並沒有不公；兩人之後就押後聆訊的日期有爭議。

潘熙批律政司做法不公

潘熙一度欲申請先處理梁國雄的保釋申請，惟楊美琪回應指希望先處理岑子杰的案件，以讓法庭理解本案完整情況。法官杜麗冰稱要平衡雙方的要求，指潘可選擇押後或撤回保釋申請。

潘熙於休庭期間一度與楊美琪高聲爭論，批評律政司做法不公平。潘熙其後再就案件的押後時間與楊爭論，高聲謂：「兩點半，你唔得咩？」直斥楊的做法不合理。楊不忿回應謂自己只是忠實跟從法官指示，做法沒有不公。潘向書記表示：「佢哋要12號，我哋要兩點半。」

再次開庭後，潘熙一度表示岑不希望再等候兩星期，惟法官杜麗冰指潘未能索取完整指示，她未能預計聆訊所需時間。案件最終安排押後至4月12日再處理。岑子杰離庭時，有親友謂：「頂住呀，陣間我哋嚟探你！」

梁國雄進入犯人欄時向親友揮手，又高舉V字手勢。梁等候開庭時高呼：「政治檢控可恥呀！」「釋放所有政治犯呀！」親友席傳來聲音謂：「Release Long Hair！」保安聞言喝止謂：「肅靜！」

梁國雄申請保釋聆訊期間，有身處延伸法庭的網媒記者表示身體不適，及後救護車到場將記者送院治療。另外，法官杜麗冰在代表梁國雄的資深大律師潘熙陳詞結束後透露，有一名女士在延伸法庭攝錄法庭的電視直播畫面，保安已要求該女士刪除片段。

杜官聽畢雙方陳詞後，拒絕梁國雄保釋申請，須續還押候訊，書面理由擇日公佈。